\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\begin{sheet}{0}

Euer Analysis-II-Team wünscht euch ein schönes neues Semester! Wir freuen uns
auf die Zeit mit euch. Das vorliegende Blatt beinhaltet einige Aufgaben zur
Wiederholdung und Vorbereitung. Blatt 0 ist nicht Teil der Portfolioprüfung und
wird nicht korrigiert. Die Lösungen werden in der ersten Übung (Woche vom 21.
Oktober bis 25. Oktober) besprochen.
\bigskip


\begin{aufgabe}{Abschätzungen aus Ableitungen}
Zeige unter Einsatz des Mittelwertsatzes der Differentialrechnung:
\begin{enumerate}
\item $\left|\sin x\right| \leq |x|$ für~$x \in \RR$.
\item $\left|\arctan x\right| \leq |x|$ für~$x \in \RR$.
\item $1-\tfrac{1}{x} < \ln x < x - 1$ für~$x \in (1,\infty)$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Approximation durch Treppenfunktionen}
Sei~$f : [a,b] \to \RR$ eine stetige Funktion, d.\,h.~$f \in
C^0[a,b]$. Zeige:
\begin{enumerate}
\item Für alle~$\varepsilon > 0$ gibt es
Treppenfunktionen~$\varphi, \psi : [a,b] \to \RR$
mit~$\varphi(x) \leq f(x) \leq \psi(x)$
und~$|\psi(x) - \varphi(x)| < \varepsilon$ für alle~$x
\in [a,b]$.

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Gleichmäßige Stetigkeit.\par}
\item Die Funktion~$f$ ist eine Regelfunktion, d.\,h. $f \in \R[a,b]$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Grundlegende Eigenschaften von Regelfunktionen}
Seien~$f,g : [a,b] \to \RR$ Funktionen. Zeige:
\begin{enumerate}
\item Ist~$f \in \R[a,b]$, so auch~$|f| \in \R[a,b]$.
\item Ist~$f \in \R[a,b]$, so~$\sup\limits_{x \in [a,b]} |f(x)| < \infty$.
\item Sind~$f,g \in \R[a,b]$, so auch~$fg \in \R[a,b]$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Additivität des Integrals im Gebiet}
Sei~$a < c < b$. Sei~$f \in \R[a,b]$. Zeige: Es ist~$f|_{[a,c]} \in
\R[a,c]$, $f|_{[c,b]} \in \R[c,b]$ und
\[ \int_a^b f(x) \,dx = \int_a^c f(x) \,dx + \int_c^b f(x) \,dx. \]
\end{aufgabe}

\end{sheet}

\end{document}
